【新四大發明？】共享單車堆積如山輾壓成廢鐵 30人仔斷公斤賣

共享單車堆積如山輾壓成廢鐵 30人仔斷公斤賣
05月10日(五) 09:09

共享單車市場經過早年的急迅擴展後，近年已出現飽和，廢棄的單車隨處可見。四川成都市武侯區學府的一處拆遷廠內，近日有數千部單車被輾壓成廢鐵，工人透露，該批廢品將以公斤30元人民幣（約35港元）變賣。

正在廠內監督裝車的貨車司機表示，他們連日來將廢棄共享單車送到現場，「聽老闆說是被拉走當廢鐵賣掉，放着也是佔地方」。現場所見有兩部挖掘機專門負責輾壓及裝運廢車，期間多輛貨車頻繁進出；另大部分被壓成廢品的多為ofo，也有少量其他品牌的單車。

廠方相關人員稱，現場約有3000部共享單車，而廠方為共享企業的合作方，長期堆積廢棄單車，由於城管要求清理場地，因此近日進行報廢工作，但不清楚以甚麼價錢將廢品出售，「只有領導才知道」。

針對共享單車被輾壓成廢品後變賣，ofo相關負責人回應稱，是次報清理屬於政府監督下企業對車輛的正常管理行為，而涉及的單車只佔成都投放量的非常小部分，也是已達報廢年期；另該負責人也就公司退出成都市場的傳言表示，將在努力經營單車業務的同時，拓展更多業務可能性。